<resources>
    <string name="app_name">PADC-SFC-News</string>
    <string name="title_activity_news_list">NewsListActivity</string>
    <string name="dummy_news">ရခိုင်ပြည်နယ်မြောက်ပိုင်းတွင် ဆေးကုသပေးနေသည့် ကွင်းဆင်းဆေးကုသရေး အဖွဲ့များ အသုံးပြုရန်
        ကမ္ဘာ့ကျန်းမာရေး အဖွဲ့က ဆေးဝါး ၅၉ မျိုး ပါ၀င်သော ရွေ့လျားဆေးအဖွဲ့သုံး ဆေးသေတ္တာများ ဆက်လက်ထောက်ပံ့ပေးမည်ဖြစ်ကြောင်း ... </string>
    <string name="btn_comment_news">Comment</string>
    <string name="btn_send_to_news">Send To</string>
    <string name="dummy_news_details">လွှတ်တော်အဆောက်အအုံအား ဒရုန်းဖြင့် မှတ်တမ်းယူခဲ့သည်ကို တရားရုံးတွင် ၀န်ခံသည့်အတွက် တူရကီအခြေစိုက် သတင်းထောက်ပါလေးဦးအား ဇမ္ဗူသီရိမြို့နယ် တရားရုံးက နိုဝင်ဘာ ၁၀ ရက်တွင် ၁၉၃၄ ခုနှစ် လေယာဉ်အက်ဥပဒေပုဒ်မ ၁၀ ဖြင့် ထောင်ဒဏ်နှစ်လစီ ချမှတ်ခဲ့ကြောင်း သိရသည်။  အဆိုပါလေးဦးအား ယခင်က ပို့ကုန်သွင်းကုန်ဥပဒေ ပုဒ်မ ၈ ဖြင့်သာ တရားစွဲဆိုထားသော်လည်း ရုံးထုတ်တရားစွဲတင်သည့်နေ့တွင် သက်ဆိုင်ရာ လုံခြုံရေးအရာရှိက ၁၉၃၄ ခုနှစ် လေယာဉ်အက်ဥပဒေပုဒ်မ ၁၀ ဖြင့် ရုံးသို့ ဦးတိုက်လျှောက်ခဲ့ပြီး တရားသူကြီးက အဆိုပါလေးဦးအား အပြစ်ရှိ၊ မရှိ မေးမြန်းသည့်အပေါ် အပြစ်ရှိသည်ဟု လေးဦးစလုံးက ထွက်ဆိုသဖြင့် ယင်းကဲ့သို့ ထောင်ဒဏ်နှစ်လ ချမှတ်ခဲ့ခြင်းဖြစ်ကြောင်း သိရသည်။  “အရင်သိထားတာက ပို့ကုန်သွင်းကုန် ဥပဒေ ပုဒ်မ ၈ နဲ့ပဲ တင်မယ်လို့သိထားတာ။ အခုဟာကတော့ လေကြောင်းပျံသန်းမှုဆိုင်ရာ ဥပဒေပေါ့။ အင်္ဂလိပ်လက်ထက်ကတည်းက ရှိခဲ့တဲ့ဥပဒေ။ အဲဒီဥပဒေက ဥပဒေအသေးပါပဲ။ အဲဒီဥပဒေက ၀ရမ်းမှုမဟုတ်ဘူး။ ဦးတိုက်ပြီးတော့ လျှောက်လွှာနဲ့တင်တာ။ သက်ဆိုင်ရာ လုံခြံုရေးအရာရှိကနေပြီးတော့ ရုံးကိုဦးတိုက်လျှောက်လွှာနဲ့တိုင်တော့ ဦးတိုက်မှုအနေနဲ့တင်တာ။ ဦးတိုက်မှုက ရုံးကအကျဉ်းနည်းနဲ့ စစ်လို့ရတယ်။ အကျဉ်းနည်းရဲ့ သဘာဝက တရားခံတွေကို အပြစ်ရှိသလား၊ မရှိဘူးလားလို့မေးတယ်။ အပြစ်မရှိဘူးဆိုရင် အမှုကိုဆက်စစ်သွားတယ်။ တရားခံတွေက အပြစ်ရှိတယ်လို့ဆိုရင် ပြစ်ဒဏ်ပေးတယ်” ဟု ရှေ့နေအဖြစ် လိုက်ပါဆောင်ရွက်သူ တရားလွှတ်တော်ရှေ့နေ ဦးခင်မောင်ဇော်က ပြောကြားသည်။  ယင်းကဲ့သို့ ၁၉၃၄ ခုနှစ် လေယာဉ်အက် ဥပဒေပုဒ်မ ၁၀ ဖြင့် ထောင်ဒဏ်နှစ်လ ချမှတ်ခဲ့သော်လည်း တရားခံများဘက်မှ ပြစ်ဒဏ်အား ရိုးသားစွာဝန်ခံခဲ့ပြီး အမှုအား ကြန့်ကြာစေရန် ဆောင်ရွက်ခဲ့ခြင်းမရှိသည့်အတွက် ထောင်ဒဏ်အစား ငွေဒဏ်သို့ ပြောင်းလဲသတ်မှတ်ပေးရန် ခရိုင်တရားရုံးသို့ အယူခံတင်သွားမည်ဖြစ်ကြောင်း တရားလွှတ်တော်ရှေ့နေ ဦးခင်မောင်ဇော်က ပြောကြားသည်။  အောင်နိုင်စိုး (ခ) ရာကွတ်က “ကျွန်တော်တို့ လက်ရှိ ထောင်ဒဏ်နှစ်လ အကျခံရတယ်။ ကျွန်တော်တို့ကို ပထမဆုံး တရားစွဲတဲ့အချိန်မှာ ကျွန်တော်တို့သိထားတာသည် ပုဒ်မ ၈ နဲ့ပဲ တရားစွဲထားတယ်လို့ သိထားတယ်။ ဒီရောက်မှ ဥပဒေပုဒ်မ ၁၀ နဲ့ တရားစွဲတာ သိလိုက်ရတယ်။ ကျွန်တော်တို့ကို ဟိုမှာစစ်တာက ပြီးခဲ့တဲ့ခရီးစဉ်တွေ သွားခဲ့တဲ့အကြောင်း၊ ဒရုန်းနဲ့ပတ်သက်တဲ့အကြောင်းလည်း စစ်တယ်။ တခြား ကချင်ပြည်နယ်၊ ရှမ်းပြည်နယ်၊ ရခိုင်ပြည်နယ်တို့မှာ ကျွန်တော်သွားခဲ့တဲ့ အကြောင်းတွေကိုလည်း စစ်တယ်။ အားလုံးစစ်တာဟာ ကောင်းကောင်းမွန်မွန်ပဲ စစ်တာပါ။ ဘာပြဿနာမှ မရှိဘူး” ဟု ပြောကြားသည်။</string>
    <string name="msg_generic_no_data">No Data to Display</string>
    <string name="lbl_refresh">Refresh</string>

    <string name="transition_title_name">transition:TITLE</string>
    <string name="btn_to_register"><u><i>New User ? Register</i></u></string>
    <string name="btn_forgot_password"><u><i>Forgot Password</i></u></string>
    <string name="lbl_navigate_to_login"><u><i>Already have account ?</i></u></string>
    <string name="hint_enter_phone">Your Phone</string>
    <string name="hint_enter_email">Your Email</string>
    <string name="hint_enter_password">Password</string>
    <string name="lbl_mark_my_home_on_google_map"><u><i>Mark Your Home in Google Map</i></u></string>
</resources>
